一齊住咗十幾年嘅工人姐姐要番鄉下嫁人

佢喊哂口同我講要走喇 要嫁人喇
我側頭笑住講 好戥佢開心 但個心好似飛咗出身體咁

其實一早已經當咗佢係親人
佢係呢十幾年同我相處最多嘅人
同我傾計 照顧我 喺我溫書做嘢嘅時候拎湯比我飲
發夢嘅時候會send msg 問我安唔安全
分咗手嘅時候又安慰我

佢叫我幫手同其他屋企人講 佢講唔出口
而家喊完今晚先可以笑住同人講呢個好消息

幾多歲嫁人？

成日唔係好明點解係香港咁多年點解都搵到人嫁

好難得，我屋企果個乜柒都唔理

三十幾啦
真係要嫁人

有無屌過

佢點識人

你娶佢啦

你會唔會鍾意左佢

連登仔最鍾意問呢啲問題

係佢以前讀書暗戀嘅男仔嚟
個男人結完又離咗婚 之後同我工人撻著咗
平時都係video call 傾計

入嚟就想問

多謝你令我笑番一下

個男仔係咪赤裸上身訓係床度同工人姐姐video chat?

樓主個名

你係樓主屋企人？點解要對呢個細節

好好歡送佢
Keep Contact，一年聯絡兩三次都好

手機相親？

你同佢講 係鄉下有咩委屈 呢度隨時歡迎你
我諗佢會好開心

祝福佢新生活過得好
希望個男人對佢好

因為行過旺角天橋成日見

我都試過
個工人真係由幼稚園睇到我中學

我好撚認真架
賓賓都有性需要
成日搵少主發洩

異地戀role model

咁我好彩又無見過

呢句唔錯

根本就係親人

諗起當年 高登 屌菲傭 個故

細個都試過
仲要係放假返左去突然話結婚唔返黎

I know that feel...
屋企個姐姐由我出細到廿幾歲睇住我大
有咩嘢會同佢講先過同屋企
真係當佢係第二個呀媽咁

而家佢決定長期留鄉下照顧屋企唔返黎做順便退休啦

表面好開心咁祝福佢, 但問心嗰句真係好唔捨得好掛住佢
而家唯有靠message來往 大時大節寄禮物同d必需品比佢

呢個真

如果開翻關去探下佢囉 當親戚姐

我屋企個姐姐由我出世睇到我大
到結婚返家鄉個陣
拎左一大筆長期服務金
之後佢買埋psp俾我

祝福佢啦，得閒咪去探下佢囉

成日係街見到D 工人姐姐都係video call 緊
而且成日都係一個唔著衫既男人訓係床到
就好似咸酸菜配牛歡喜咁
定律黎

即係佢都當左你係女。。。

好快到香港人。。。

喺倫敦啲討論區 就會有鬼佬笑鳩香港人喺街video call

送份好啲既禮物俾佢

諗住比幾皮佢當嫁妝 風光啲咁嫁人

唔會啦
一黎香港人性格少video call
二黎D 工人姐姐係份人工夠比果邊成家生活費再供埋細佬阿哥讀U
先養到D男人咁廢
香港又唔係賣身

過來人
我以前個姐姐嫁人我都有去佢婚禮(香港搞)
好彩我當時都大個冇喊

利申巴

唔係呀
你幾歲？佢當正你係佢個b

我小學嗰陣，個工人話要返去結婚
喊到仆街
點知原來我工人係印尼嗰種盲婚啞嫁
條仔冇撚用又揾唔到錢

係印尼幾年生咗個仔又返返嚟香港
不過幫另一個屋企打工

到上年佢完約，咁啱我家姐生仔
又請翻佢
最後又見翻😂😂😂
希望安慰到樓主

屌
之前我老細個工人姐姐又係好正
唉

硬係驚姐姐俾人呃錢
然後再返黎香港打工

好想同我老細個工人姐姐講聲I lovefu u

多謝你
不過我寧願個男人對佢好好地
永遠唔洗番嚟

祝佢嫁到好人家

有冇扑到？

個陣初中
佢幾年後都有帶全家黎香港搵我
而佢老公有野做 唔係廢人黎

咸酸菜配牛歡喜

我都試過⋯⋯
一出世就係佢照顧
佢做咩我都痴實佢 仲親過老豆老母
佢走嗰日我用被冚住自己喊到傻咗
最後一刻都講唔出再見

冇人想知你有冇發夢 唔怪得咁多人入去坐 蠢到咁

印尼太難講啦,除非個男人本身有d家底, 如果唔係你姐姐生完之後又翻黎香港打工
十個工人有七,八個都係印尼有仔女要落黎香港搵錢

細個覺得個男人正仆街冇撚用

大個領悟多咗
發覺係印尼做男人好難揾到同香港工人一樣嘅人工

唉，好複雜

同佢講我愛你 可摸耳留係我身邊

唔敢想像由六歲做到宜加既工人走左會點..

係，另一個工人姐姐都係有仔女之後過嚟

仲有冇聯絡

之前個工人就係嫁咗件廢物

嗰啲可能嚟香港之前就已經識咗

要鄧佢開心添啦
做左十幾年
應該有舊錢粗粗地夠佢兩公婆過埋下半世

想當年細個都試過 喊到九彩咁 佢走嗰日專登打電話過嚟同我同埋我家姐講要好好照顧自己

港大七不思議食女事件

菲律賓啲男人真係垃圾中嘅垃圾

樓主工人：

你鄉下有咩委屈 菲律賓隨時歡迎你

香港人

Master 唔好

真

幫我同佢講，祝福佢
wish her all the best!

印尼都係

我明啊，細個工人姐姐移民去加拿大我都爆喊
真係要keep contact，食餐好既，同佢一齊去行下山咁，留低d美好回憶。祝佢有幸福美滿既生活

菲律賓留架旅遊巴比香港人就有

而家到你同佢video call囉

咁叫安慰咩
你咒緊樓主親人

佢揾到幸福 你都替佢開心架
你既唔捨得係一時，但係佢既幸福係一世既

正想講

可以同自己暗戀嘅人一齊
祝福佢

係啦
永遠都唔著衫一係訓 一係食緊麵
就算冇野講都要對住唔收線

記得睇屋企嘅現金有無少到

咩故你睇下成人台嗰班雞蟲
就知係真人真事

工人同親人，其實真係錢關係
無錢，我當佢係親人

我之前個姐姐都係
由8歲凑到我18歲
同佢相處多過屋企人
關係都好過同屋企人 成日都訓前傾計
以前成日幫我瞞住屋企人好多野 e.g玩電腦
佢話要走嗰下都好心碎 不過另一方面睇
佢辛苦左咁耐 終於可以番屋企享下福都係開心事黎

根本就係

阿珍已經嫁左人~

去菲國

係中途站 泰國/ 新加坡 見面會唔會好d?

我都係...
好後悔無講到再見
依家失咗聯絡 想講都無得再講

我十一歲個陣 工人都係結婚走
喊到我仆街爭啲拉住佢唔比佢走
但而家可以whatsapp,你又可以video call返佢 可以keep contact既!

佢份人工買psp好傷喎
會唔會報答下人地？

嚟咗10幾年先30幾

其實聽聞佢真係r左好大筆 實數已經唔記得
疫情完我都想飛去搵下佢

早幾年我姐姐都係咁，建議你地提下佢小心個男人，我姐姐都比人昆左，嫁左個空心老官

盲婚啞嫁, 大把啦

有冇屌過

我好明白
我姐姐早幾年突然生cancer 提早番鄉下見下屋企人 唔夠三個月就走左 諗起都想喊

香港人最蠢就係唔識同化人
想留人就比錢佢離開本族

冇見過?

可能你無樓主咁靚仔

有冇同姐姐打過友誼波

你聚左佢咪得

咁佢真係算晚婚，我見好多都係個邊生埋仔先過嚟香港搵錢

佢一定係一個好姐姐，融入家中先會唔捨得佢走

留contact有機會去印尼搵佢啦

佢鄉下都因為武肺限制出入 更何況應該冇乜多餘錢去外國見
但我都決定有機會就去探佢

大家又唔好講印尼男人廢物
本身身處果到既人
點會搵到香港既錢- -
比番少少同理心
你話暪住姐姐出去溝女果D另計

可唔可以靠㗎，個到好多男人呃香港工人姐姐錢。

你老母就屌過

同樓主一樣有同樣經歷
不過嗰時仲讀緊中學
喊到仆街 完全唔捨得
關係真係好似屋企人咁
人大咗就覺得佢宜家過得開心就得
將來見唔見都唔再緊要

佢喊哂口話 佢一半嘅心分咗喺我地屋企
所以先講唔出口 叫我幫佢同其他屋企人講

香港人邊有人鍾意video call唔識咪亂up。

童養媳

其實我都好驚 但只能提佢要keep 私己錢
廢時婚都未結就搞到佢疑神疑鬼 無哂憧憬

無喇 祝佢係疫情下平安
好多謝佢令我嘅童年無咁孤單

當時工人姐姐走都以為自己會好唔捨得
點知無乜

但係我到今日都覺得易小玲爛咗塊閪面係抵撚死，係個天要證明依個世界有樣嘢叫報應

印尼男人10個有9個都廢物黎 希望佢好彩搵到個10分1

好感動1

未入嚟已經估到係你
祝福佢! keep contact!

點解

係呢d post就會發現原來有咁多連登仔屋企有工人
利申窮j

好彩我工人香港人黎啫
不過佢退休嗰陣我都幾傷心

我工人姐姐都應該呢2年退休
佢返去應該會勁唔捨得佢
照顧左我今年啱啱好20年了
由幾歲去到依家廿幾 一早當咗佢係屋企人

如果菲律賓嚟講已經算好老
我屋企嗰個四十歲已經做緊婆婆

你會寄野俾佢已經好好

黎個goodbye sex

十幾歲就識上兒登BTW 老豆應該屌過

買張頭等比佢啦

好少聽 香港人工人

你屋企大家族?

我明呀
我工人姐姐由我一出世就睇住我
去到我8歲左右就去左第二度人家做
有次佢俾個仆街半夜趕佢走
佢第一時間搵我地求救
我地都請佢留住係我地屋企先
再後來佢去左服侍我嫲嫲
我地同工人姐姐都一直keep住聯絡
會一齊食飯，真係當正佢係屋企人
到前年佢退休要翻鄉下
我喊撚到仆街
真係好唔捨得
而家諗起都仲眼濕濕

未走就屌到佢大肚，等佢返到去個B出世，佢老公見到係黃種人樣自然踢佢返香港
到時未又可以一齊住囉
唔洗多謝我

即係一個全職既鐘點啫

好多賓佬食軟飯，仲要包二奶....

有錢嘅姐姐，三四十歲都仲嫁得出

樓主仲請唔請工人？識自己去廁所。

教佢理財，有錢個男人就會對佢好

雖然有啲擔心佢畀人呃
不過同到自己以前暗戀、而家相愛嘅人一齊
都幾幸福呀
兜兜轉轉最後都一齊到

結完婚生完仔可唔可以返黎繼續做啊?

菲律賓男人出名廢，靠食軟飯多，平時周圍溝女
印尼就唔知

睇到都想喊

你同你老豆老母關係好d定係同工人姐姐關係好d

你個名

如果佢喺香港搵夠嘅
佢都三十幾歲
啱啱先有自己家庭
留返喺自己屋企做小生意
咁咪過得重好

我講真。

同屋企人一齊生活好過嚟打工

會唔會係中介

唔使客氣
連登仔最關心你賓州仔健康

樓主回味

抵你死啦

唔同嘅性質
佢係介乎喺家姐同長輩之間嘅關係

或者生完個b就叫佢又黎過香港打工

你同佢結婚，救佢出火海

最青春嗰段時間畀晒樓豬

樓豬而家幾多歲

睇到好想喊
自己屋企窮所以冇工人
咁你第時會唔會去探佢?

樓上就講得啱 留個contact
第時武肺冇咩事
飛去探下人都好呀

祝佢幸福
依家有得上網，之後keep contact就ok

人哋唔使做就有女又有錢

我上緊Facebook?

冷靜啲啦

我嗰個醒，好彩返去之前就用d錢買哂地，而家叫做有被動收入生活，夠錢洗唔使返香港再做野

本來重諗住佢可能會再出返黎做野就請返佢，而家都唔知開唔開心好

睇呢個post先知咁多連登仔咁有錢，細細個就有工人

爭啲笑撚咗出嚟，仆街，點解見親個個都係咁傾計，嗰度太熱？

東南尼不嬲都好熱
熱帶地方黎

拉

好感動。。。。。。。。轉頭金銀器具轉頭唔見哂

唔好啦
最驚生女又行返呀媽條路

我都好掛住工人姐姐真係好掛住
好多年了但我仲係好想去菲律賓搵你 失左聯好想喊 希望你過得好我愛你多謝你對我咁好

明我等緊離別嗰日 好心痛 佢走同留低我都好心痛

明你呢種感受 大半個親人咁 我姐姐無嫁人 因為我屋企有d問題當時佢被迫住要返鄉下 而家我出黎做野請返佢返黎

巴打諗返佢返到鄉下買到大屋都係因為你,咁樣個心會開心d

試食賓印報告（6）

有冇你工人嘅相

細個真係工人姐姐幫自己沖涼仲多過親生老母

呃就唔會嘅 不過個邊啲男人個個都係軟飯就真

第二個呀媽

點解好似見過呢個post

通常都係 沒完沒了

我屋企都有個做左十年既姐姐四月都走 都係嫁人

桃姐嗰種

富婆搵人嫁容乜易

我個工人姐姐由我出世睇到我而家 前排佢話唔續約 望住佢由後生做到而家半百。。唉 我好明你個種感覺呀 真係同屋企人無分別

我屋企果個直頭養鬼仔

我朋友個工人又係親人咁 嫁左番去年幾就落番香港繼續撈 因為鄉下個男人係唔柒會番工

幫我祝福工人姐姐！

原來有唔少巴絲都同工人咁好感情，讚

每次係街見到啲姐姐同個男人video call
都一定係呢個畫面

會唔會覺得生娘不及養娘大？

由細湊到我大嘅工人姐姐喺我中學嗰陣去咗加拿大打工但年年都會互寄聖誕卡

我後尾去過加拿大探佢 佢都有返黎香港探我地 嗰陣送佢搭車去機場都係喊到仆街
但都叫保持到聯絡

真心代佢開心

你驚唔驚

睇到樓主個Po都想喊屌屋企嗰個由我出世湊到我大，一諗到佢之後都會退休就忍唔住喊，依家我仲唔係香港

狗口長不出...

不過返到去應該夠錢買地起樓

唔知點解諗起呢條片
樓主好好珍惜同工人姐姐剩返嘅時間
就算返咗去 而家有好多方法keep contact嘅

依家科技咁發達可以隨時video call
肺炎好返得閒飛過去探佢啦

同埋好人有好報
佢返到去一定會過幸福嘅生活

可以去菲律賓探佢又可以一齊去玩
想去考個潛水牌

我個姐姐出世湊到我八九歲左右話返菲律賓生仔，不過佢叫左佢親細妹黎屋企做。
親細妹做左七八年又話要返菲律賓結婚，本身嗰個姐姐就返返黎做，話搵多啲錢比個仔喎。跟住就做到依家
幾年前親細妹又話賺多啲錢比個仔，又返返香港做野。依家佢放假都會黎我屋企

鄧佢開心啦，始終果邊先係佢屋企，唔好expect佢留係香港一世

真係，本身係屋企大家姐，
但係當咗屋企個工人姐姐係我家姐
接觸佢既時間多過阿媽

我明白樓主感受工人姐姐陪左我哋七年，關係好到好似親人咁都係因為要結婚所以要走
走前先加左facebook

佢係同個有婦之夫去菲律賓
後尾好似搞散埋人地頭家

工人姐姐識唔識講廣東話？
我見好多落咗黎香港咁耐都唔係好識講

識少少啦，聽就聽得多
識唔識講未必關住得香港耐唔耐事既，好多香港土生土長但係讀國際學校既外籍港人啲廣東話都唔掂
反而我成日都覺得點解姐姐成日喺屋企講大大聲電話，但係我一句菲律賓話都聽唔明

我以前個工人姐姐都好好，早幾年都係返左去嫁人，臨走前一晚去廚房飲水見佢坐係地下攬住我d貓貓狗狗邊喊邊話唔捨得好難得有遇到好工人，佢又鍾意小動物...

嫁完人，生完仔無耐又會問你請唔請返佢嫁啦

屋企請過幾次工人
淨係得一有個工人姐姐做左好多年 係我臨升中學個陣屋企有急事就要返鄉下 記得個陣真係寧願升中學識唔到朋友都唔想佢走
利申 到而家都仲背到佢電話號碼但已經無聯絡

好大感觸
我個工人姐姐由我未出世已經喺我屋企 做到依家成廿幾年
佢每年都話做埋呢份contract就唔做
但都因為唔捨得就一直做落去 下年佢好似真係完埋份約就返去佢日日都會嚟攬我幾轉 仲要狂索我陣味雖然好撚變態 但我同佢分分鐘close過同我阿媽

我由細到大都同佢同房瞓 雖然佢晚晚睇片都笑到好嘈 就連同朋友傾計啲錄音都會收哂佢啲笑聲但我愛你呀

每次諗下佢要走都喊到仆街
到佢真係走我點算...

屌完，回味一笑？

做左十幾年點都夠，我鄰居個姐姐好慳，做左6年就夠錢返印尼買地起樓搞d小生意歎世界

有過5定6個工人，只係記得細個湊我嗰兩個，一個成日放假會買禮物俾我，好大洗
另一個俾我迫一齊玩爆旋陀螺咁就照顧左我地成十年，翻去結婚生仔仲會記得我生日之後打翻黎
我老母仲寄左一大抽我啲bb衫過印尼俾佢

冇計，啲男人食軟飯之餘仲拎老婆啲錢出面包二奶，啲女人都縱容佢咁做而死都唔離婚，咁佢地點會唔廢。
唔係話blame the victim，但可憐之人必有可恨之處，我屋企個工人姐姐就係咁。仲要因為個男人而借到一身債，講又講過，話又話過，次次都淨係識喊，喊完又唔係會解決問題，我已經唔知點先可以幫到佢，唔炒佢都當幫緊佢。

香港地真係唔洗有錢就請到姐姐
好多普通低收入中產(兩公婆夾埋兩三萬)生左小朋友後都有請
唔請根本唔可能兩公婆出去做嘢

利申姐姐湊大

我屋企個姐姐由我三歲開始做咗十四年,三十幾歲最近返咗鄉下。最記得細個成日帶我去公園玩，教我踩單車，幫手湊大我兩個細佬。佢好少返鄉下，每次返鄉下都帶好多香港嘢返去，因為佢屋企人好鍾意香港。佢嚟香港做嘢，中間同男朋友分咗手，啊媽仲因為意外過咗身，見唔到最後一面。我去外國讀書去機場前喊到停唔到，同佢影嘅相好難睇。希望佢可以搵到自己嘅幸福，早啲結婚。

我個個都睇左我18年
佢走個時真係喊到仆街

我姐姐由我三歲湊到廿幾

上年冇續 咁岩佢又搵到份工係同一棟樓

間唔時上黎探我地 好似冇離開過咁

屌見到你呢個msg我都即刻記起工人姐姐個香港電話。。

香港人都有係咁
明明冇野講都要夾撚住個電話對空氣咁樣

想睇樓豬有無入試食賓印post